習夫人訪九龍塘梁太陪伴 警禁拍照：向上望都屬「可疑人物」

自由黨李梓敬手持紅花在蘭芳閣門外徘徊被警員查問。

【15:48】彭麗媛由大批人員護送下離開又一村學校，離開前彭麗媛在校門外多度向傳媒揮手及報以笑容，整場探訪歷時20多分鐘。

【15:42】林鄭月娥乘坐AM車到達西九文化中心。其後政務司司長張建宗與民政事務局局長劉江華剛亦乘坐七人車到場。

【15:31】西九文化中心下午在園區外貼出3張臨時封閉告示，指區內曲圃公園、M+展亭、進入園區的私家路都已經封閉，直至29日。警方就為習近平到訪文化區作準備，包括對到達的傳媒進行安檢，除了檢查記者隨身物品外，亦以金屬探測器和警犬檢查攝影機等器材。現場所見，暫未有任何人的隨身物品被沒收，記者攜帶的雨傘亦獲放行。

【15:25】身穿白色套裝的習近平夫人彭麗媛抵達又一村學校，隨即在大批隨行人員護送下進入校舍，她步上校門樓梯前曾回回眸一笑。特首夫人梁唐青儀亦換上一套橙黑色套裝陪同彭麗媛到學校採訪。

【15:22】自由黨李梓敬手持一束紅色鮮花和手抱嬰兒，在彭麗媛有傳到訪的九龍塘又一村學校附近的蘭芳閣門外徘徊，期間有警員上前截查。李隨即返回蘭芳閣大門後，但未經又再次步出大門，向在場傳媒揮手微笑。

【15:14】有傳習近平夫人彭麗媛下午會到訪九龍塘又一村學校，現在已有近百名傳媒守候，警方則派出逾百名警員沿大坑東道佈防，防線一直向達之路、丹桂路、壽菊路伸延。記者嘗試從大坑東道前往又一村學校，途中舉起相機拍攝一張相片，即被3名警員上前查問身份，並指該處是「敏感地帶」，但凡拍照或「向上望」都屬「可疑人物」。記者再問是否封路、是否不准拍照，3人不肯回答，只催促記者向前行離開。

奶撚到咁

洗唔洗個個好似拜見皇帝咁跪係到等習總叫平身呀

第一次見落區係去有錢人區

李梓敬做乜9

佢唔記得申條脷出黎

「向上望」都屬「可疑人物」
屌你咩
望下妳就直接開鎗喇

好唔嚴密囉啲保安
習夫人方圓九十公里有生命既都當係可疑人物先啱嘛

係咪做得虧心事多

西門梓

日本皇軍進城先要低頭

千歲千歲千千歲

西門梓好開心

索性宵禁咪得囉

封鎖一個商場行飽佢啦 無謂阻人

咁撚怕死唔好嚟啦雜種臭閪

真係好似當年皇軍先會咁

驚人影到d粉底

奴才仲唔下跪 !
狗頭鍘待侯

好人好者點會冇啦啦向上望

李梓敬